Protocolli № 252 edasi seletamiseks wastab endine pääkohtumees Jaan Luik: Mina ei mäleta seda Klaani päranduse seletamisest mite enam selgeste: Oksjoni ajal tulli kül wilja puudus ja see sai ka kohtu juures juba seletud.
Endine Kirjutaja Peter Nemwalz wastab: Selle puuduwa raha pärast sai pärast seletus tehtud ja seiśab koguk. kohtu protocolli raamatus sees.
Otsus.   Protocolli raamatutest endine seletamine järele waadata ja pärandajatele ettekuulutada.
